點睇鬥慘呢個行為？

「你已經好好架啦，我呢……」
「我都係啊，我……」

唔同嘅人有唔同嘅問題，其實好多時簡單地幾句安慰下就夠，或者停止放負轉下話題都得，可以嘅話真係設身處地諗下佢地嘅真實情況，但往往最撚worse嘅係無端鬥慘，完全忽視唒人地嘅情況。

各位點睇呢個行為？

舉個而家社會俾人舉得幾多下嘅例子，就係而家啲後生抗疫力低，話乜野其實比起以前已經好好多。
但實際上，而家後生要面對嘅情況已經係更加高層次，講求嘅係唔同能力上嘅考驗，加上唔同社會嘅問題壓迫，而引致嘅心理壓力已經係比起以前嘅複雜程度高好多。
用返某一代嘅思維去套入呢一代，係完全不負責任/唔經大腦嘅表現。

奉旨要安慰你？ 自己呻得人地就唔講得

好多時唔等於一定要 我個睇法純粹拋下磚

我覺得有啲幼稚，通常都係啲自我嘅人先會咁做。不過唔排除有啲人咁做係想令到對方覺得佢渡過緊嘅唔係剩係得佢一個人，有人陪住佢。不過如果純粹想鬥慘而鬥慘，真係好唔成熟好自我。覺得依個世界除左佢都唔會有人傷心

利申，好鍾意同人鬥慘

講自己情況慘啲

想佢覺得低處未算低啫

或者咁講 點回應第一個人呻係個人意願 純粹想針對以鬥慘作為回應嘅討論

即係I feel the same嗰類 I see

lm

我都係咁諗

但原來你地覺得咁樣係鬥慘 安慰人真係好難啊屌你老母

可能都係想呻下姐
講左出黎會舒服啲

但如果以真係「鬥」個心態去出發又點睇？
即係唔同純粹分享下 而係感覺到對方有意圖地「鬥」

同佢講 你最慘
ok you win

I see
好多時呢啲情況第一個真係有情感需要呻嗰位 就係因為呢啲鬥嘅行為最後不了了之 成為咗諗唔開嘅導火線

有d人透過鬥慘
去特顯自己比你吃得苦
繼而心入面果句就係：你呻乜撚姐

好鄙視呢個行為...

我ex就係咁
成日同佢呻之後就會鬥慘
之後我就廢撚事同佢傾

往往好多時後者嘅情況會比較少或者唔係少 係因為好難搵個平衡
本身嗰個人要有一定嘅技巧先會平衡到 令到當事人唔會覺得係鬥慘之餘 仲有安慰嘅成分
同埋當事人本身個心理可能都會有誤解個原意
兩個情況令到提出自己更差/類似嘅情況嘅時候 真係有安慰作用係比較少

其他人既問題唔係問題，我既問題先係問題，而且要趁住呢個機會比所有人知

或者咁講：sympathy whore

呢種就係我想講嗰個原意
每一個人都有唔同嘅情況 唔可以以自己個價值觀去衡量黎證明邊個慘啲